其實中港台台關係都幾玄妙下

中港台 話就話一個中國 但各自有自己文化 語言 法律 政治 教育 制度 等等 所以次次去中國/台灣 係覺得去左第二個國家咁 而三個地方嘅人又會互相睇唔起對方 平時佢地發生啲咩事我地係完全無感覺 例如話台灣地震我會覺得 : 關我閪事咩
所以我嘅問題係：1.其他大嘅國家 eg 美國咁，唔同洲/城市嘅人會唔會當對方係自己人 因為美國唔同洲嘅文化差異應該比中港台細（？）
2. 究竟世上有無國家嘅情況同中港台一鳩樣

有無外國巴打可以解答下小弟問題

人地係直接變成一個國家
好似係大部份歐洲國家經歷過某樣時期
但中國直接比人打完後復興 無左中華民國建立三樣野
個三樣野係最終走向共和 定 分裂多個國家 但可以成立中亞組織 類似歐盟

根本係唔同國家
只係為咗政治理由格硬老屈係同一國

美國文化差異可以好大，stereotype亦都好普遍
例如TX就一定係redneck，有啲似我哋眼中嘅蝗
FL又濕又熱又多蚊，好似我哋睇東南亞咁
雖然大家都係美國，但你喺邊度嚟會對你有唔同態度
當然中港台予盾嚴重得多

多謝巴打

同埋三地歷史文化都好難完全分割 唔係1949香港台灣都唔會係今日嘅香港台灣 但係唔代表未來都要一齊發展嘅